連加特過左高峰全盛期未

仲有冇上升空間

仲升緊 冇頂點

超新星
大把潛力

有高過咩?

fifa升爆99

但連加特係200

你無機會見到

28歲新秀大把潛力

新人仲有得進步

連加特──蘇式曼聯的真‧自由人

前無古人的連勝紀錄，蘇斯克查沒有嘗試過落後的情況下，豪取英超六連勝的佳績。在華舒福連續閃光，普巴找回金童光芒，迪基亞把復活節提前兩個月，鍾斯與連迪洛夫赫然成為不敗組合，紅魔鬼曼聯在「脫摩」後有了煥然一新的感覺，但當中不為人理解的，是連加特仍然屹立在正選陣容當中，而此前屢屢救摩、上場就會帶來改變的馬達，反而沒有如預期一般進入常規陣容，到底連加特的作用何在？

【中前場的潤滑劑】
如果普巴是曼聯「4-2-幻想」打法的大齒輪，連加特當之無愧是球隊的潤滑劑，他的存在並不起眼，也難以讓球迷理解，卻是球隊得以順利運轉的重要元素。在卡迪夫城一戰爆發之後，連加特在數據上並不如其餘的隊友耀眼，但職能卻沒有絲毫的下降。

從下圖可以看到連加特在卡迪夫城一役的觸球點，相比普巴偏左、華舒福突前的觸球位置，連加特的分佈最為廣泛，他不僅為後場提供了合理的出球點，更適時為普巴提供「最貼身」的保護。

熱刺的一戰是最能夠突顯連加特作用的素材，曼聯在比賽中呈現的是不對稱的4312 / 4222陣式，連加特就是當中陣式不斷變化的唯一元素。
連加特忽左忽右的活動範圍令人防不勝防，查比亞就是沒有發現連加特的潛伏而失誤。
在普巴前插到禁區的時候，連加特沒有選擇跟從到禁區埋伏，又或守候在自己的右邊路位置，反而內收到禁區外圍進行保護。
連加特到左邊與馬斯亞配合，熱刺球員無法適應這種「多出一人」進攻，令連加特可以從容傳送。
在楊格並未趕及回防，連加特就已經回到中場線完成「Cut ball line」的站位，延緩了對方的反擊。
以上可以略為解釋連加特的作用，在比賽當中，連加特沒有固定的位置，也沒有固定的角色，他的職能是因應比賽形勢的變化而改變，既會聚集到左側形成人數上優勢，也同時會在右邊與楊格完成連接，同時不忘在中路掩護普巴，並且適時進入禁區完成搶點群。連加特的活動能力是其最大的賣點，在摩連奴麾下大幅進步的有球能力令他可以在核心區域進行滲透與連接，提升曼聯中前場的變化。

連加特一直以來的天賦都不能與馬斯亞、華舒福相提並論，但其勤勤勉勉的態度以及對於比賽的閱讀能力一直是他最大的武器和優勢，在馬達沒法支撐高強度對抗比賽的時間，連加特的接棒來得非常及時，普巴等人的缺點亦的確需要在戰術上有「公僕」掩蓋，連加特的價值，正正在於此。

轉自FanPiece-BLnaze的足球札記

佢真係好似啱啱升上一隊既新人